\section{Descanso}
La vida de un aventurero es agotadora. Por ello, aquellos dedicadas a esta noble profesión han aprendido a aprovechar al máximo todo momento de descanso para prepararse para la siguiente batalla.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=7cm]{_img/2_Reglas/3Descanso}
\centering
\end{figure}

\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Descanso Corto (2 horas).} Cada aventurero lanza un Dado de Aguante y se suma el resultado a los PV. Recupera la mitad de sus Puntos de Maná
  \item \textbf{Descanso Largo (6 - 8 horas).} Se recuperan todos los PV y PM.
\end{rpg-list}

\subsection{Hogar}
El hogar es un sitio seguro con el cual el grupo de jugadores tiene una conexión especial. Los buenos recuerdos que les atan a él y el ambiente relajado harán que puedan reposarse especialmente bien. Por ello, además de los beneficios de un Descanso normal, restauran 2 Puntos de Carácter en el caso de un Descanso Corto y todos durante uno Largo.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=6cm]{_img/2_Reglas/3DescansoHogar}
\centering
\end{figure}

\begin{rpg-warnbox}
  Cada personaje podría tener un hogar diferente, o tener varios. Por ejemplo, es normal tener una casa propia además de la guarida del equipo. Sin embargo, no todos los hogares son comunes: la casa de un aventurero no representa necesariamente un hogar para otro.

  Para saber si un lugar representa un hogar para un personaje, es indispensable analizar cuán fuerte es el lazo afectivo que le ata a él. En caso de duda, será decidido por la DM.
\end{rpg-warnbox}

En el hogar, los personajes suelen aprovechar para reunirse y charlar. Es un buen momento para compartir historias, festejar los logros del día o discutir preocupaciones. Por cada historia que cuente un aventurero, puede gastar un Punto de Carácter para restaurarse 1DA de PV.

\begin{rpg-commentbox}
  Si cada jugador quiere compartir cinco historias, es posible que el ritmo de la partida se vea afectado. Si la DM así lo decide, se puede conceder los DA narrando solo una historia (o incluso ninguna). Alternativamente, podría pedir que dieran solo una breve descripción de la historia.
\end{rpg-commentbox}

\subsubsection{Piedra de Hogar}
Las Piedras de Hogar son artefactos mágicos vinculadas a un lugar. Al activarse, trasladan al portador a dicho sitio. No se sabe mucho sobre ellas, más allá de que pueden encontrarse en los alrededores de ciertas construcciones monolíticas repartidas por el mundo de Azeroth.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=2cm]{_img/2_Reglas/3DescansoPiedraHogar}
\centering
\end{figure}

Solamente el Gremio de los Taberneros ha logrado desvelar algunos de sus secretos, de manera que son los únicos capaces de modificar los vínculos. Así, todo aventurero podrá escapar de cualquier problema y aparecer en su taberna favorita (donde sin duda le esperará una gran jarra de cerveza).

El monopolio que mantiene el Gremio y el que no se sepa crearlas hace que sean ligeramentes raras. Aún así, en cualquier taberna puedes encontrar una por un \textquote{módico} precio.

Activarla es un proceso de 8 turnos, durante el cual el personaje no puede moverse ni hallarse en caída libre. No puede defenderse, y cualquier ataque recibido interrumpe la activación. Tras usarse una vez, no se podrá volver a usar hasta que haya pasado un descanso largo.
